［數學討論］囚徒困境

先貼條link介紹返：

呢個係博弈論入面其中一個重要嘅例子，如果兩個囚犯要一齊贏，就一定要戰勝自己自私嘅心魔，唔背叛對方，咁先可以得到整體而言最佳嘅局面。只要有人背叛，咁整局就只會輸，即使你可能贏咗。 一即是全，全即是一。

但囚徒困境嘅均衡點並唔等同最優解
若然兩邊都係絕對理性，咁只能得出一個普通程度嘅收場；惟有兩邊拋開所謂理智，無條件相信對方，先至可以取得真正成功